---
ID: 262927
post_title: windres 不支持中文
author: 南 靖男
post_date: 2006-05-30 19:36:03
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2006/05/262927
published: true
---
因为习惯用 lcc-win32 很少会用 MinGW 来编译 Win32 GUI 程序。
结果今天突然想到用 MinGW 编译 PuTTY。
结果发现 windres 居然编译中文 rc 资源文件会有问题。
非常严峻的一个 bug，手头暂时没用 wine 的 wrc。
希望 wrc 已经解决了 windres 的问题吧。
不然可就麻烦了。